心會痛，起碼證明自己仍然活著 (Joma & 花膠蟹)

本貼原由 會員 Joma 於 10/26/2013 發表

本貼原由 會員 花膠蟹 於 26/5/2014 發表

現由罐頭麵包作整合
(但有d死圖已經死了搵唔返sosad)
(唔知佢地最近點呢 )

係 人總需要勇敢生存

即使眼前既花 唔會再為你綻放

我始終都相信 春天過後不是秋

如何忘記你

在報上讀到，一位網名『下輩子做你一顆牙』19歲的少女圈圈，因為失戀，與四位網友相約，揹上超過50磅重的背囊，以成都火車站作起點，徒步到西藏拉薩，希望用此方式忘記失戀的苦痛。旅程需時兩個月，她每早九時出發，日行15公里，腳上起了水泡，吃的不好，累極卻失眠。『下輩子我要做你的一顆牙，至少，我難受，你也會疼。』圈圈，你猜想他會為你心疼嗎？
『到底要多累才可忘記你，到底要多久才可不這麼難過。』記得當時年紀小，在失戀的每一天，也問自己相同問題。可惜，我不夠勇敢，沒嘗試2200公里的苦行，只試過在許多個深夜，由中環步行往跑馬地。腳掌太痛，便脫下高跟鞋一會，挽著手袋與鞋子繼續前行，直到終點。夜深的空氣本該較日間清新，我卻連呼吸都覺得痛，痛得開始流淚。
日子過了三個月，淒苦依然，5.8公里的累，從沒讓與他有關的一切記憶褪色。反而，腳上的細碎傷痕，更教我記住怎樣瘋狂愛上這個人。然後，有一天，想起他的時候，終於不再難過得以被鏹水流過心房。曾經深愛過，如何忘記？尋常日子，偶爾記起往昔，心頭也難免微微一酸。但其實，無法全然抹掉，也不甚礙事，我們始終會活潑強壯生活下去。畢竟，沒多少人會放棄餘生所有挽著別人臂彎約會的時光，the show must go on。

我常常想：我為什麼要活在世界上。這樣子想常常容易叫人自殺。於是我又想，我沒甚麼理由值得要去自殺。活著和自殺同樣是兩件沒甚麼意思的事。而且，我逐漸不再去想它們。

其實呢 放膽去愛 好犀利
你知唔知點解呢個世界咁悶
因為十居其九都係肯學就識嘅事
放膽去愛唔同
放膽去愛係學唔嚟㗎
唔係人人得㗎
而你竟然識呀

緣份係 當你偶然搭車時遇到對面有一個人同你睇緊同一本書
緣份係 架車下一分鐘就開 而你地以後都唔會再遇到

緣起緣滅 緣聚緣散

怨憎會 愛別離 求不得

更耐人尋味的是越到後來，黛玉的病勢越來越沉重，而黛玉的眼淚反而少了，書中寫道：一次寶玉見黛玉又在哭，寶玉忙勸道：“你又自尋煩惱了。你瞧，今年比往年越發瘦了，你還不保養，每天必哭一回子，才算完了這一天的事。”黛玉拭淚道：“近日我只覺心酸，眼淚卻像比往年少了些似的。心裡只管酸痛，眼淚卻不多。”
黛玉死的那一天，正好是寶玉、寶釵結婚大典的那一天，賈府上下全部在那裡，瀟湘館內無比淒清，只有寡嫂李紈守在身邊，黛玉悲憤交加，但此時卻一話、一滴淚也沒有了。為什麼？正如書中所說“欠命的，命已還；欠淚的，淚已盡。冤冤相報實非輕，分離聚合皆前定。”好一個“淚已盡”，此筆淚債已還清，當然再也沒有了眼淚。絳珠仙子還完淚債，已經沒有活在世上的必要了，該回到她原來所在的位置上去了。

其實你我這美夢 氣數早已盡

唔開心只是短暫
日子仍可以安好

believe what you believe, love what you love
信你所信 愛你所愛

石可破也 而不可奪堅
丹可磨也 而不可奪赤

今天晚上，我相信大家心裡都很難過；如果你心裡真的很難過，就讓它發洩出來。你可以哭泣，但不要洩氣。你可以悲傷，但是不要放棄。因為明天起來，我們要像過去四年一樣的勇敢，心裡充滿著希望。

傷春悲秋要有限度
抖夠就好起身 讓座俾下一個啦

記憶這東西真有些不可思議。實際身臨其境的時候，幾乎未曾意識到那片風景，未曾覺得它有什麼撩人情懷之處，更沒想到十八年後仍歷歷在目。

法國《文學雜誌》曾訪問用法文寫出巨著《惡童日記》三部曲的女作家Agota Kristof，記者問：「如果所有事情都沒所謂，那我們早上為甚麼還要起床？」自稱是虛無主義者的女作家答：「因為整天躺在床上好像不太好看，因為我們會想喝一杯咖啡。就是這樣。」我想，存在的理由，起床的理由，為了一杯咖啡，對法語人來說，多麼重要。問題不是有沒有pourquoi，而是pourquoi pas？（為甚麼不？）

開心的理由：
何故發愁?

當我想起你的時候，不會打電話給你，永遠。某些錯誤，犯過一次，就不想再犯。怕聽到一把冷淡的聲音，怕無聊的對答不着邊際的問好，怕會將掛念說出口，我不要連尊嚴都失去。手提電話內的快速鍵更改了，號碼早已刪除，但那組數字依然刻在腦內，所以，習慣蹺着雙手，避免按捺不住拿起電話按下你的號碼。在快要想哭時，我會用手指劃過空氣，寫下你的名字，這是最安靜的去想念你的方法。
當我想起你的時候，決不會找我們之間的共同朋友，問及你的近況。有想過瀏覽你的網誌你的 facebook上的資料，但可以預料，看到那些文字和相片，將會難過很久。同時，也不願讓你有機會得知，曾經有一刻，我想起你。請容許我站得遠遠，隔着一段距離去想你，掛着微笑也好心酸也好，總之，全宇宙裏，這秘密最好只得我一個人知道。
當我想起你的時候，或許，會在 Google搜尋你的名字，一筆一畫的鍵入，然後，得出「約有1008項結果（需時0.06秒）」。你不是天上星星，怎可能那過千項結果都是你？我只想透過電腦螢光幕，凝視奪目的紅色字，跟你一樣的名字，去懷念那些零碎的美好。

當你想起我的時候，會做些甚麼呢？可會與我們之間的共同朋友飯聚，在用餐叉捲起意粉時，漫不經心問起我的近況？大概不會吧。你怕友人將此事告知我，怕丟面 更怕惹人煩厭。其實，你早將我從 facebook上 unfriend了，但猜想你會按捺不住，一次又一次瀏覽僅有的資料，哪怕個人相片的位置已變成問號。滿足了好奇，卻不開心。
當你想起我的時候， 是否仍然心酸？心頭隱隱揪動，仿似呼吸不了，未至於要哭出來，但那種酸楚，足夠令你無法站起來，走出房間，看看外面的風光明媚。酸楚的感覺流遍全身，你乏 力掙扎，癱瘓在椅上，目光離不開電腦螢光幕。頁面上，我的名字成了奪目的紅色字，那 1008項結果如同巴掌，重複掌摑你的憂鬱，提醒你，這樣做有多不爭氣。
當你想起我的時候，可有幻想我同樣想起你？希望你會明白，我一直沒有忘 記，只是，都過去了。現實生活不是科幻電影，我們無法超越光速，所以，回不去了。唯有拾起已刮花了的心，拍拍灰塵塞回去，然後，若無其事開步往前走，將從 前散落在身後。以後，若我企圖憑藉零碎的美好，回去起點，回到當時，寧願你已轉身離開，臉上帶着微笑，想起的是別人。

This is my life
This is my dream
This is the reason my heart beats
I'd rather fight
Each day of my life
Than give up belief
'Cause this is my heart
This is my soul
This is the only love I've known
My will to try
Grows weaker with time
But I won't give in
'Cause this is my dream

人生 夢想 活著的理由 心 靈魂 愛
都是「妳」的代名詞

不管怎樣，總是要...

人們不講道理，思想謬誤、自我中心，
不管怎樣，總是愛他們；
如果你做善事，人們說你自私自利，別有用心，
不管怎樣，總是要做善事；
如果你成功以後，身邊盡是假的朋友和真的敵人，
不管怎樣，總是要成功；
你所做的善事明天就被遺忘，
不管怎樣，總是要做善事；
誠實與坦率使你易受攻擊，
不管怎樣，總是要誠實與坦率；
你耗費數年所建設的可能毀於一旦，
不管怎樣，總是要建設；
人們確實需要幫助，然而如果你幫助他們，卻可能遭到攻擊，
不管怎樣，總是要幫助；
將你所擁有最好的東西獻給世界，你可能會被踢掉牙齒，
不管怎樣，總是要將你所擁有最好的東西獻給世界。

愛即奉獻

感激你 最開心的人
陪伴著我每個無眠夜深
用你笑聲 修補我不幸

Tu me manques, tous les jours, tous les soirs
我把你的名字
栽種在一株李樹下
讓枝葉伸展
向天空表白
我無從訴說的愛

何不把悲哀感覺假設是來自你虛構
既然失去的未可挽回 愛不到愛人 先愛愛自己

So how far are you willing to go for dance?

我每日一起身第一件事就係諗住跳舞
迫緊巴士 迫緊地鐵既時候想跳舞
人地唱K我就跳K
咁但係我依加點樣跳舞啫
我得返一隻腳咋

生命時常丟給一些我意想不到的功課，D就用「無啦啦」來形容我的前半生，說我所擁有的得到的，都是無端端，沒甚麼計劃與緣由的。

Follow your heart. 我常跟自己默唸的咒語。隨心而行，今天嚴厲的L也這樣提醒我。是的，有時忘記了聆聽自己內心的聲音，不小心錯失了自己的步調。有時心神恍惚依著自己也覺得奇怪的路標走，走到半路覺得不對勁，於是慌張起來。過一會，才明白也是必經之路。不要太介懷，不用責備自己。

停下來靜下來，是想聽見自己的聲音，再開步走。

創傷會慢慢癒合 即使有疤痕
疤痕只係你痊癒既明證

呢度冇camera影住你
傷心不妨盡情悲傷
有人願關心就儘管接受
只要記得 不要強顏歡笑

Planescape: Torment（異域鎮魂曲）中曾是大美女的Ravel（解密者）被The Nameless One（無名氏）的前身欺騙了感情，她變成巫婆向遇到的每一個人問同一個問題：「What can change the nature of a man? 什麼可以改變一個人的本質？」Ravel永遠得不到滿意答案，她甚至在開口回答之前就把人殺掉，因為她要的根本就不是答案，而是那個人本身。

你要的是答案嗎？

你努力去揣摩一個人既心思 費盡心神只為留住佢
難免錯過藍天白雲好風光

其實世界好大 好美好

從明天起 做一個幸福的人
餵馬 劈柴 周遊世界
從明天起 關心糧食和蔬菜
我有一所房子 面朝大海 春暖花開

從明天起 和每一個親人通信
告訴他們我的幸福
那幸福的閃電告訴我的
我將告訴每一個人

給每一條河每一座山取一個溫暖的名字
陌生人 我也為你祝福願你有一個燦爛的前程
願你有情人終成眷屬
願你在塵世獲得幸福
而我只願面朝大海 春暖花開

你不顧一切向住已經離去既愛情狂追
何不問問自己 你既一顆心 究竟屬於佢 定係自己

多謝你碗雞湯
Good morning

good morning

「你不知道我多想，想你我是青梅竹馬，從小，我看著你長大，陪著你長大，一起識字，一起打鬧，一起……到老。除我之外沒有男人碰過你，除你之外也沒有女人碰過我，就這樣，就這樣……」
你眼裡的光，在昏暗的夜裡搖曳，忽明忽暗。
一點光亮，從你眼裡滴下來。
更多光亮，從你指間滴下來。
星星，是星星。
一滴，兩滴……星星從你的指縫間溜走，那麼微弱的一點光，在掙脫出桎梏之後卻好像頓時鮮明起來。好像發光的氣泡，恍恍惚惚得飄起來，卻沒有如動畫片中那樣照亮你的臉。
它們只是飄著，飄著，看上去晶晶亮，卻什麼都照不亮。
直飄到天上，和天上的星星混在一起，宛如浸潤在透明的波濤中，一漾，一漾，同樣的晶晶亮，同樣的什麼都照不亮。
黑的夜，沒有一絲改變。
而你的手，你漂亮的手指，卻止不住的顫抖。

在那之後過了七個夏天，我思念著女兒的時候你也思念著兒子。
我思念著我深愛的男人，那個人已經不是你。
你思念著你深愛的女人，那個人已經不是我。
只不過是，我每對著星空便會回想那一夜的螢火，那一夜的星光，那一夜放走了星星的你的手。

到將來我們或許會明白 遺憾是一種美
承載住滿滿的愛的美

沒有公平 只有運氣
有人找到他的莫敏兒
有人窮一生之力也找不上
世界總是如此

緣份是神
遊戲，是我們

離開的人 早就唔屬於你了
你並無責任去繼續關心佢
irresponsibility made easy
將人放低 拾回自己的愛吧

求而不得 算不上找到 對不對?

You love your plant, don't you?

It's my best friend...always happy. No questions.

無法離開你
無法愛慕你

我決定離開
到最遠的地方
在你的遠方
在我的遠方
明天，嗯，明天我要離開
今天，嗯，今天且讓我
再想念你
最後一次

前人痛徹心扉，悲愴灑墨的情境，似乎能一脈相承。
他們隔簾聽雨，舉樽獨喝。
他們徹夜不眠，枕着孤獨。
他們把酒問青天，為了得到答案。
為了得到那人生中月缺月圓的真相。

我亦如是。

最後的晨曦，夏彭年與李平站在著名的歎息橋上。

他眼睛酸澀，精神恍惚，聲音重濁。

她強自振作，心懷重壓，暗然銷魂。

整個天空是灰紫色的，只在東方有一絲魚肚白，雨水墮在河中，圈圈漣漪，煙霧濛濛。

他說：「景色美得叫人歎息。」

她說：「不止是這樣的緣故吧。」

「啊。」

「你看，彭年，人生就像一道橋，我們自彼處來，往那頭去，一邊走，一邊不住歎息，因恨事太多。」

夏彭年憐惜的問：「這些年來，也總有叫你高興的事。」

李平抬起頭，思想像是飛出老遠，過半晌她說：「現在我知道了，在那個時候，我也不是不快樂的。」

「現在呢？」

李平忽然笑了，過半晌她答：「現在，現在我也不是不快樂。」

她輕輕歎息一聲，轉過臉去。

原來我非不快樂
只我一人未發覺

將來既自己會係點
一沉不起 一蹶不振
抑或重新出發 跌跌碰碰 繼續去找個值得你愛既人
係你自己既選擇

對於美孚新村的認識並不多，
只知它是第一個以中產階級為對象的大型屋苑。
可以想像的是，
當年首批入住，
那些儒雅的中產人士，
如今都已退休了。
早上上班的時候，
總會看到不少頭髮梳理齊整，
穿三件頭西裝的公公與打扮簡單優雅的婆婆，
手挽手的在散步。
雖然美孚新村已經變得殘舊，
雖然露台前的海景已經不復見，
但公公婆婆坐在露台談天時，
依然可在眼前人的眼眸內看到無數風景。
世界不過一點點的大。

愛即永恆

我知道這世界不是絕對的好
我也知道它有離別 有衰老
然而我只有一次的機會
上主啊 請俯聽我的祈禱

請給我一個長長的夏季
給我一段無瑕的回憶
給我一顆溫柔的心
給我一份結白的戀情

我只能來這世上一次 所以
請再給我一個美麗的名字
好讓他能在夜裏低喚我
在奔馳的歲月裏
永遠記得我們曾經相愛的事

如何承受這好奇
你有沒有愛我的準備

「講多Ｄ野比你聽丫。從前有個女仔，
有一日病左，有個男仔係女仔屋企樓下買左一碗粥比佢食，
個女仔覺得呢碗粥係全世界最好食既粥。
第二日，佢搵番個膠袋黎睇，
唔信就係係屋企樓下成日幫襯果間舖頭買既。於是，佢落去樓下再食一次。」

「個女仔落到粥舖，發覺今日既粥好難食，佢同自己講，冇理由既，
尋日果碗一定係第二度買既，亦都有可能係個男仔親手煮既，
佢甚至好憎係舖頭入麵食緊粥既人。
而由果日開始，佢就堅持每日都要食粥，同時，亦都好迷失，
究竟所有粥，艇仔、豬紅、牛肉粥，其實都係一樣味道丫？
定還是係每碗艇仔粥既味道都唔係一樣呢？」

The way of life can be free and beautiful. But we have lost the way